慕容公子同Bob叔你地全部同我收皮

一個就係出身富裕家庭係外國讀大學、一個就係中學就已經輟學嘅kol.
兩個喺度講讀唔讀書，根本就係得啖笑。

作為一個啱啱大學畢業嘅學生，就分享下點解要讀書？

咩係讀書？
對我來講讀書分咗三個部份，記憶、理解、分析。

其實讀書萬變不離其宗，首先你要記得書本裏面嘅內容。理解佢究竟講緊啲咩，最後係分析條問題問緊啲咩！！！

好多人讀書都拎唔到高分/讀唔到書，通常都係以上三個步驟，有一個做唔好。

舉個例子，你知道今次一定考chapter 1-5，你已經背晒啦，嗰份卷一定考一至五其中的內容，究竟咩時候要將背左嘅嘢擺落嗰條問題度呢？

背左嘅嘢放錯位=零分
背左但係唔知條問題問咩=零分
背左但係其實你唔理解到內容講緊啲咩，就算你今次答啱咗只係好彩，下一次個問題轉少少你都答唔到或者答錯。

喺度背後考緊啲咩，記憶、理解、分析！

其實考試嘅過程，對我來講從來都唔係你讀左啲咩，係一個訓練分析同理解能力嘅過程（即係諗嘢嘅過程），而依一樣野，先係對人生，有莫大嘅幫助！！！

點解啲人讀唔到書？
我曾經參加過陳校長義師補習計劃，我發覺佢哋大部份嘅問題，係根本連條題目都睇唔明，咁呢一樣野係三個月裏面冇可能短時間提升。
簡單啲來講，即係冇得救。係中文同埋英文方面，問題特別嚴重！！！

基礎、文學根底係由小培養㗎。
並唔係話可以突然間一步登天，所以好多人都係中、英出現合格嘅問題。反而其他electives ，中三至中六先係學習同考核嘅時間，好多人可以好快咁上手。

我比少少建議你哋，男仔可以多睇金庸嘅小說，女仔鍾意嘅話可以睇下亦舒嘅愛情小說。你當佢故事咁睇就可以啦。自己投入個角色，嘗試下感受主角諗緊啲咩，拎下嗰啲生離死別嘅情感。

你感受到嘅時候，你中文閱讀理解就冇問題！佢考你主角想表達嘅情感，你自然就會明白大概係要寫啲咩。
因為金庸嘅小說係博大精深，充滿人世間各種各樣嘅情感，你睇完佢就冇問題㗎啦

語文方面難嘅地方，佢冇咗記憶嘅依part（你冇得背左啲嘢寫落去）, 注重理解同分析，所以就比較多人唔合格。

最後我想講，讀書會令你諗嘢嘅層次同多角度嘅思考不斷提升，讀到書嘅繼續讀落去，讀唔到就搵下自己興趣喺邊，係果方面發光發熱

希望各位讀緊書嘅朋友過三爆四，DSE全部5**

希望可以俾多啲中學嘅朋友仔睇到依篇野。

歡迎各位討論。

Push

tldr

其實bob叔執著個論點係
慕容：「援交 炒股都可以一日搵幾皮野」
佢一出呢個言論 慕容點都係錯

個問題都唔係呢度

睇完大半篇文都唔知樓主個重點係咩
你去繼續讀下書先啦

一個講有錢就大晒就係現實
偷呃拐骗 損人利己 出賣身體都無問題

一個講做人應該過到人過到自己
搵錢之前仲有好多野更重要

其實我嘅原意係整到個topic aggressive 啲，希望一啲中學生可以睇到。

邊有人給求其讀又拎到A，唔到落去啊。
好多人讀書成績唔好，拎吾到自信，先唔讀落去姐。

所以想分享小小心得，點樣可以讀好啲書

佢自己都教人賣d食死人既野 兩個都柒
理性黎講

啱呀

根本2個都ON9
一個就叫人唔好讀 十幾歲就以為自己好撚成熟 叫人唔好依樣唔好果樣
一個就以為自己外國大學畢業 有父幹 曬下自己D高質生活就教人點做人

慕容公子冇讀過大學， ethic 低啲好正常
依家大學好多垃圾 ethic course.

所以係依度，都睇到佢哋兩個諗嘅嘢，系會有分別嫁。

你話想講咩係讀書
但成篇野係到講點考試